[{"question": "C\u00e2u 1: Theo quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng, v\u1eadn \u0111\u1ed9ng l\u00e0 g\u00ec? *1/1", "answer1": "S\u1ef1 trao \u0111\u1ed5i ch\u1ea5t v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng", "answer2": "S\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i n\u00f3i chung.", "answer3": "S\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i t\u1eeb l\u01b0\u1ee3ng sang ch\u1ea5t", "answer4": "Thay \u0111\u1ed5i v\u1ecb tr\u00ed trong kh\u00f4ng gian.", "correct": "T\u00ednh k\u00edch th\u00edch"}, {"question": "C\u00e2u 2: Theo quan \u0111i\u1ec3m duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng, h\u00ecnh th\u1ee9c ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng cho gi\u1edbi t\u1ef1 nhi\u00ean v\u00f4 c\u01a1 l\u00e0 g\u00ec?\t           \t\t     *0/1", "answer1": "T\u00ednh k\u00edch th\u00edch", "answer2": "C\u00e1c ph\u1ea3n x\u1ea1", "answer3": "T\u00ednh c\u1ea3m \u1ee9ng", "answer4": "Ph\u1ea3n \u00e1nh l\u00fd-h\u00f3a", "correct": "Ph\u1ea3n \u00e1nh l\u00fd-h\u00f3a"}, {"question": "C\u00e2u 3: Lu\u1eadn \u0111i\u1ec3m sau \u0111\u00e2y thu\u1ed9c v\u1ec1 tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i tri\u1ebft h\u1ecdc n\u00e0o?: \u201cT\u1ed3n t\u1ea1i t\u1ee9c l\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3m gi\u00e1c\u201d *0/1", "answer1": "Ph\u1ea3n \u00e1nh l\u00fd-h\u00f3a", "answer2": "Duy v\u1eadt si\u00eau h\u00ecnh", "answer3": "Duy t\u00e2m ch\u1ee7 quan", "answer4": "Duy t\u00e2m kh\u00e1ch quan", "correct": "Duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng"}, {"question": "C\u00e2u 4: H\u00e3y ch\u1ec9 ra m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111\u00fang theo quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng? *0/1", "answer1": "Duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng", "answer2": "Duy t\u00e2m ch\u1ee7 quan", "answer3": "M\u1ed9t s\u1ed1 d\u1ea1ng v\u1eadt ch\u1ea5t c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c.", "answer4": "Ch\u1ec9 con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c", "correct": "\u0110\u1ed9ng v\u1eadt b\u1eadc cao c\u0169ng c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c."}, {"question": "C\u00e2u 5: Quan ni\u1ec7m ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i v\u1ec1 v\u1eadt ch\u1ea5t c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung l\u00e0: \u0110\u1ed3ng nh\u1ea5t v\u1eadt ch\u1ea5t n\u00f3i chung v\u1edbi... *0/1", "answer1": "\u0110\u1ed9ng v\u1eadt b\u1eadc cao c\u0169ng c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c.", "answer2": "Con ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra ng\u01b0\u1eddi m\u00e1y c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c.", "answer3": "Ch\u1ec9 con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c", "answer4": "S\u1ef1 v\u1eadt c\u1ea3m t\u00ednh.", "correct": "Th\u1ef1c th\u1ec3 tinh th\u1ea7n n\u00e0o \u0111\u00f3."}, {"question": "C\u00e2u 6: Theo c\u00e1ch ph\u00e2n chia c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a \u0102ngghen, th\u00ec h\u00ecnh th\u1ee9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng v\u1eadt l\u00fd bao h\u00e0m trong n\u00f3 h\u00ecnh th\u1ee9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng n\u00e0o? *0/1", "answer1": "Th\u1ef1c th\u1ec3 tinh th\u1ea7n n\u00e0o \u0111\u00f3.", "answer2": "Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng.", "answer3": "Nguy\u00ean t\u1eed", "answer4": "S\u1ef1 v\u1eadt c\u1ea3m t\u00ednh.", "correct": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng sinh h\u1ecdc"}, {"question": "C\u00e2u 7: Ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 l\u00fd lu\u1eadn h\u00ecnh th\u00e0nh th\u1ebf gi\u1edbi quan v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p lu\u1eadn tri\u1ebft h\u1ecdc M\u00e1c?          *0/1", "answer1": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng sinh h\u1ecdc", "answer2": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i", "answer3": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng ho\u00e1 h\u1ecdc", "answer4": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ecdc", "correct": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ecdc"}, {"question": "C\u00e2u 8: T\u01b0 t\u01b0\u1edfng tri\u1ebft gia n\u00e0o t\u1ea1o b\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n cho M\u00e1c t\u1eeb duy t\u00e2m sang duy v\u1eadt? *0/1", "answer1": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ecdc", "answer2": "Tri\u1ebft h\u1ecdc c\u1eadn \u0111\u1ea1i", "answer3": "Tri\u1ebft h\u1ecdc trung \u0111\u1ea1i", "answer4": "Tri\u1ebft h\u1ecdc c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ee9c", "correct": "Tri\u1ebft h\u1ecdc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i"}, {"question": "C\u00e2u 9: M\u00e1c \u0111\u00e3 k\u1ebf th\u1eeba nh\u1eefng gi\u00e1 tr\u1ecb duy v\u1eadt c\u1ee7a tri\u1ebft gia n\u00e0o? *0/1", "answer1": "Tri\u1ebft h\u1ecdc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answer2": "Tri\u1ebft h\u1ecdc c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ee9c", "answer3": "Arixt\u1ed1t", "answer4": "Kant", "correct": "Phoi\u01a1b\u1eafc"}, {"question": "C\u00e2u 10: H\u00e3y ch\u1ec9 ra m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111\u00fang theo quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng? *0/1", "answer1": "Phoi\u01a1b\u1eafc", "answer2": "H\u00eaghen", "answer3": "Phoi\u01a1b\u1eafc", "answer4": "H\u00eaghen", "correct": "Kant"}, {"question": " C\u00e2u 11: Ph\u1ea1m tr\u00f9 v\u1eadt ch\u1ea5t theo tri\u1ebft h\u1ecdc M\u00e1c- L\u00eanin \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3u l\u00e0... *0/1", "answer1": "Kant", "answer2": "Phoi\u01a1b\u1eafc", "answer3": "Shelling", "answer4": "Phoi\u01a1b\u1eafc", "correct": "Ch\u1ec9 con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c"}, {"question": "C\u00e2u 12: Tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i tri\u1ebft h\u1ecdc n\u00e0o cho r\u1eb1ng kh\u00f4ng gian th\u1eddi gian l\u00e0 nh\u1eefng th\u1ef1c th\u1ec3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp, kh\u00f4ng ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o v\u1eadt ch\u1ea5t? *1/1", "answer1": "Ch\u1ec9 con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c", "answer2": "M\u1ed9t s\u1ed1 d\u1ea1ng v\u1eadt ch\u1ea5t c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c", "answer3": "Con ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra ng\u01b0\u1eddi m\u00e1y c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c.", "answer4": "\u0110\u1ed9ng v\u1eadt b\u1eadc cao c\u0169ng c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c.", "correct": "Ch\u1ec9 con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c"}, {"question": "C\u00e2u 13: Theo quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a Tri\u1ebft h\u1ecdc duy t\u00e2m, \u00dd th\u1ee9c l\u00e0 *0/1", "answer1": "Ch\u1ec9 con ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c", "answer2": "th\u1ebf gi\u1edbi kh\u00e1ch quan g\u1ed3m t\u1ef1 nhi\u00ean v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i", "answer3": "th\u1ebf gi\u1edbi v\u1eadt ch\u1ea5t t\u1ed3n t\u1ea1i kh\u00e1ch quan", "answer4": "h\u00ecnh th\u1ee9c ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi kh\u00e1ch quan", "correct": "s\u1ef1 kh\u00e1i qu\u00e1t  th\u1ebf gi\u1edbi kh\u00e1ch quan v\u00e0o trong nh\u1eadn th\u1ee9c con ng\u01b0\u1eddi"}, {"question": "C\u00e2u 14: S\u1ef1 t\u00e1i t\u1ea1o nh\u1eefng \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t n\u00e0y \u1edf m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t kh\u00e1c trong  qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u00e1c \u0111\u1ed9ng qua l\u1ea1i c\u1ee7a ch\u00fang g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?  *0/1", "answer1": "s\u1ef1 kh\u00e1i qu\u00e1t  th\u1ebf gi\u1edbi kh\u00e1ch quan v\u00e0o trong nh\u1eadn th\u1ee9c con ng\u01b0\u1eddi", "answer2": "s\u1ef1 kh\u00e1i qu\u00e1t  th\u1ebf gi\u1edbi kh\u00e1ch quan v\u00e0o trong nh\u1eadn th\u1ee9c con ng\u01b0\u1eddi", "answer3": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt t\u1ea7m th\u01b0\u1eddng", "answer4": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt si\u00eau h\u00ecnh", "correct": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt t\u1ef1 ph\u00e1t"}, {"question": "C\u00e2u 15: Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt si\u00eau h\u00ecnh l\u00e0 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a c\u1ee7a tri\u1ebft h\u1ecdc th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0o? *0/1", "answer1": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt t\u1ef1 ph\u00e1t", "answer2": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng", "answer3": "thu\u1ed9c t\u00ednh c\u1ee7a m\u1ecdi d\u1ea1ng v\u1eadt ch\u1ea5t", "answer4": "s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a b\u1ed9 n\u00e3o ng\u01b0\u1eddi", "correct": "thu\u1ed9c t\u00ednh c\u1ee7a b\u1ed9 n\u00e3o ng\u01b0\u1eddi"}, {"question": " C\u00e2u 16: Nh\u00e0 tri\u1ebft h\u1ecdc n\u00e0o cho r\u1eb1ng \u201cTh\u1ebf gi\u1edbi \u00fd ni\u1ec7m c\u00f3 tr\u01b0\u1edbc th\u1ebf gi\u1edbi v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 sinh ra th\u1ebf gi\u1edbi v\u1eadt ch\u1ea5t\u201d ? *0/1", "answer1": "thu\u1ed9c t\u00ednh c\u1ee7a b\u1ed9 n\u00e3o ng\u01b0\u1eddi", "answer2": "th\u1ef1c th\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp", "answer3": "th\u1ef1c th\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp", "answer4": "Chuy\u1ec3n ho\u00e1", "correct": "Li\u00ean h\u1ec7."}, {"question": "C\u00e2u 17: H\u1ec7 th\u1ed1ng quan ni\u1ec7m c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi v\u1ec1 th\u1ebf gi\u1edbi, v\u1ec1 con ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 vai tr\u00f2 con ng\u01b0\u1eddi trong th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00f3, g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec? *0/1", "answer1": "Li\u00ean h\u1ec7.", "answer2": "Ph\u1ea3n \u00e1nh.", "answer3": "Bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i", "answer4": "Ph\u1ea3n \u00e1nh.", "correct": "Tri\u1ebft h\u1ecdc \u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u1ed5 \u0111\u1ea1i"}, {"question": "C\u00e2u 18: C\u01a1 s\u1edf  ph\u00e2n chia tri\u1ebft h\u1ecdc th\u00e0nh Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt  v\u00e0 Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m l\u00e0 d\u1ef1a tr\u00ean c\u00e1ch gi\u1ea3i quy\u1ebft... *0/1", "answer1": "Tri\u1ebft h\u1ecdc \u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answer2": "Tri\u1ebft h\u1ecdc T\u00e2y \u00c2u c\u1eadn \u0111\u1ea1i", "answer3": "Tri\u1ebft h\u1ecdc Hy L\u1ea1p c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answer4": "Tri\u1ebft h\u1ecdc Trung Hoa c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "correct": "Tri\u1ebft h\u1ecdc T\u00e2y \u00c2u c\u1eadn \u0111\u1ea1i"}, {"question": "C\u00e2u 19: Lu\u1eadn \u0111i\u1ec3m ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng v\u1ec1 kh\u00f4ng gian  v\u00e0 th\u1eddi gian ? *0/1", "answer1": "Tri\u1ebft h\u1ecdc T\u00e2y \u00c2u c\u1eadn \u0111\u1ea1i", "answer2": "\u0110\u00eam\u00f4cr\u00edt", "answer3": "Arixt\u1ed1t", "answer4": "H\u00earacl\u00edt", "correct": "Plat\u00f4n"}, {"question": "C\u00e2u 20: Ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c-L\u00eanin c\u1ea5u th\u00e0nh t\u1eeb m\u1ea5y b\u1ed9 ph\u1eadn? *0/1", "answer1": "Plat\u00f4n", "answer2": "Plat\u00f4n", "answer3": "L\u00fd lu\u1eadn", "answer4": "Khoa h\u1ecdc", "correct": "Nh\u00e2n sinh quan"}]